睇完人口收入工時統計，發覺連登仔真係偏廢果班

原來大部份成年人年齡層中位數工時都係4x個鐘，有d仲要40頭，即係典型朝9晚5果類，當然實有部份報得唔準，或者係中位數以上，但睇完呢個「概括數」之後，真係想知你係咩quali要揀份工做到「有返工無放工」

當然工時可以更短實係更好，但40-45真係香港常態，唔接受到唔駛吹到比老豆老母害掛？

睇收入仲正，大專以上上3/4講緊170蚊個鐘（男人19x），大專講緊已經有堆Ive asso 珠海 ou 樹仁黎頂你，我當扣左呢班人，中間都有150啦掛？計返你45個鐘一個星期，都成27k月薪，係唔大富大貴但有幾痛苦呀？如果仲咁怨老豆老母係窮人，割蓆唔比家用，27k算過得去啦？如果你連大學生都做唔到，又賺唔到呢個數，請你唔好怨，香港真係周街大學生，你要反醒下係咪你廢...當然你可以賴埋公屋環境屋邨中學點害到你幾努力溫書都背唔入腦

（2016個stat無記錯30k已經top22%收入，即係大學生順少少sen少少已經係top20% 香港應該真係好多廢人

岩岩睇到有呢個，原來估得幾岩，學位既人中位數男女除開大約28000...男仲要above30k

連登仔點面對？

你唔係覺得30k係香港好多啊 夠生活但唔夠買樓 睇人工係冇用，睇下物價同工資水平啦，30k係香港都係基層啊

仲要吹到幾多年青人死

原來一路少緊/平衡，得20-24男突然多左

30k

當你一日3餐出去食50蚊餐包埋食呀車費...250日，月：7500

乜野上網呀電話呀燈油火立1000(計到好鬆了）

（唔好講咩生存生活，咁都話生存mode，12-3k既人族應該絕左種）

保險1000

老強1500

家用/租10000

仲有9k你淨

都唔知你係到計乜野三萬

攞中位數黎講係戇撚尻 有幾多人真係搵到兩萬幾三萬一個月

講緊有專上學位,2016年入息中位數$32000，兩萬幾係小於中位數了

下 連登fg50k喎

專上教育稍高
仲有個原因係因為有班
有大學學歷嘅中高層人士

10000 畀到家用+租？
仲要交稅呢

嘩9k, 好撚多呀

好撚多架啦
你一個月儲唔儲到9K？
一年就10萬8千
5年就54萬
首置+細細地應該夠做9成按

3萬唔夠買樓？

五年無娛樂，儲哂都重要細細哋，九成按
真係好撚多喎

+ 即係加埋
/ 即係或者

邊到睇到樓豬話家用+租，雖然唔係好認同樓豬條數，但你對眼應該眼疾幾勁下

3萬夠買乜野樓

兩個人每人3萬
加埋應該夠

港女黎講，樓主塊閪係咪偏臭嗰班

中國製造2025

30K + 30K 夠買樓輕鬆供架啦。

平衡時空？30k做偽中產都未有資格
一個阿婆早年買左層公屋都好過你搵50k

邊估你交租就唔比家用咁仆街，即係兩樣都做就月月清

30K + 30K = 60K
60K 係夠輕鬆供上車盤嘅
我一個人無60K，今年都買左樓，
買完扣晒雜費裝修傢俬電器仲有4x萬淨。

12000保安

30k真係最陰公，白表又無，車又上唔到

3萬連400萬樓九成按個壓力測試都過唔撚到

中位數係比上咗年紀的人扯高咗，能代表宜家同未來大學生的收入嗎？

淨洗8500無娛樂 你要晚晚叫雞？
稅扣埋你兩老30k交得果幾千一萬，仲要成日退

你搵30k做普通人，儲首期要5-6年先上到車有乜出奇？

你同老豆老母住，佢收完你家用仲收返你租？

你唔會結婚share租？

你2x歲老豆老母仲未供斷個私樓？定公屋租都交唔起？

咁點解你唔可以做中高層人士，要做asso Ive仔？

溝埋成堆ive asso topup野雞都仲要小於中位數，仲好意思大聲講？

你漏左交稅呀
起碼交一個月糧

係喎屌

基層u grad 30k 一個養四個(父母自己女友)
中產u grad 30k 一個養兩個(自己女友)
仲送埋首期買樓/什至本身有樓
多出黎既錢交際裝身十年後已經好唔同

波台狗又出黎講道理 行撚開啦臭閪

成日廢老廢老，呢架又要人讓賽？

比你讀書幾廢幾無腦操到四肢發達，大把紀律部隊你揀都2x K，點解要做扯低中位數果班人？

咁你爭氣少少做outstanding少少果堆囉

做唔到都唔駛吹到人生已完，好似日日挨餓，要搵老豆老母尋仇掛？

Point ?

算啦
毒撚邊有女
有女既兩個人共60k梗係輕鬆好多
但佢地撚有女咩
30k依家又變窮
平時開po屌老豆果陣就話自己住劏房
都唔知連登仔覺得自己有咩好高人一等 個個人中之龍 一定要搵番十幾廿萬一個月先叫做正常
普通人既生活就係垃圾 要含金鎖匙 出世就唔洗做先係佢應有既人生

人工得三萬應該做唔到九成按

仲未計買iphone同去旅行
出黎做野冇野IPhone 傍身點掂
俾同事知道你幾年冇去旅行一定埋唔到堆，想上位都難

其實真係絕大部分都有

圈子問題

唔係吹，因為人生真係已完，你睇返上面你寫個個plan,
你覺得呢啲係正常人生活？

其實「中位數」嘅定義係有50%嘅人高過呢個數。。。。

留意返，個工時係唔包食飯時間架

3萬去外國做大爺, 係香港賤過地底泥.

講到咁，你咪唔好養父母囉

未計電話費上網果d，我一個月洗7千幾已經好爽皮

點面對自己及唔上一半人呀

7500，講緊平均一日有兩舊幾水洗，你咁講綜援要餓死

廢柴鐘意搵廢柴取暖，clustering bias比到佢開心，唔會接受統計

以年齡計適合工作既22,23歲畢業至65歲
你cut一半啱啱係4x歲以上
都係果句
當年咩環境, 你有個學位根本係天之驕子

睇下邊個「外國」，歐美 3萬月薪應該做唔到大爺
你去越南泰國應該OK

連登仔去到外國仲有無3萬都係問題

仲有

30k個月過唔到正常人生活真係要反醒下

勁多紀律部隊公務員一開波都係2x，如果30係非人生會應該連佢地都唔開工

仲有，講緊8成人無30k，8成人係一個地區非人生活，非洲飢民國家咩

點解你呢個環境唔做天之驕子？人地上一代學位少，真係出世早要養細佬呀妹，無冷氣無補習...

你做左今代天之驕子比上一代恰就話姐，你自己同人都唔同水平，有咩有得怨？

樓主點解唔講埋畢業生中位數同埋個近10年個trend呀

在8所大學中，港大畢業生的年薪最高，平均年薪27.9萬元，平均月薪23,250元，較2014/15學年增加6%，其畢業生平均年薪是八大之中升幅最高的院校。緊隨第二位的是香港教育大學，平均月入22,583元；再其次是中文大學及科技大學，畢業生平均月薪分別是21,583元及19,000元。

去唔到三大去ied都above 20k，有咩好怨

而家大學畢業搵萬二三蚊嘅人，如果去返以前大學都冇得讀啦
佢地淨係識話以前大學生係天之驕子，冇諗過而家大學生同以前大學生嘅水平根本唔同。攞自己同以前嘅大學生比較真係笑大人地個口。

Trend最保守講今年應該fg都過20k 仲要實數比班lingu拖低左

「至於八大之中，畢業生平均月薪最低的是嶺南大學，只有13,917元。」

唯一賴到係宏觀教育政策

以前係偏精英制，大學真係收勁人，唔勁早日送你出勞工市場，甚至中學已經學定工業野，早過人起步，可以做下判頭呀代理呀搵錢

呢架就傻既都比佢入大學，但條路係去20k below既工...

degree中位數26k, 連登仔有排追

得啦得啦，無人做，然後你老母係個無人做狗既世界係街比人強姦打完999無警察到，姦到下面出晒血再打999無救護員送去醫院

啱啊
咁精英搵得多好正常
但樓主想用精英個數字當中位數黎話普通人廢
同埋當你三大畢業呀，中位都係20-23k
做得d乜？
十年個數升左幾多？樓價升左幾多？

45蚊返9粒鐘, 5天工作.
45X9X5X4=

20-23講緊係比13000果堆拖底，你甘於平凡抵比樓市折磨

工時識睇數據
入息中位數唔識睇數據？

大專個中位都100，你拎45黎計，最低工資就反醒下諗下自己做人有乜問題，唔好諗樓價住

睇左，so?

個中位數當然包埋當年嘅天之驕子，但以前一年出幾多大學生而家一年出幾多個大學生？真係一個打十個？個中位數真係俾「天之驕子」效應拉高得咁緊要？

中位數比平均數已經冇咁sensitive to outliers

五毛咩咩妹聲稱喺時事台做五毛打手

入息中位包唔包埋pt

Why not?
利申 3萬 零父幹 買左樓

搵擔保人啦

因為呢度多後生
80後中後數先去到25-31k
結咗婚嗰班經常開post話50k唔夠駛

30歲始終會黎，fg有雄心係好，但無相稱實力就要比耐性

每個月7500都話無娛樂既話真係唔知d人點洗錢法
唔計車樓保險7000都已經好鬆動

旅行交稅個筆bonus應該夠cum掛

唔好講到等時間過咁，你努力嘅好大機會唔使30歲，你hea既好大機會40歲都未有

30k飛人生活

吹水大會開始

唔好串佢啦，睇下窮人思想幾開心呀

其實要計數既話
一定計到生活無憂
實情係點
搵30k淨9千
5年儲左500k
兩個人加埋1M就上到車
唔知係唔係平行時空
邊到1M上到車既樓拎黎望下
再者，呢5年訓邊?
但又會提出其他factor去支持佢既論點
簡直無討論既空間

首先
你一個人，最多只會控制到自己做d咩
永遠控制唔到第二個人既野
例如話兩個人儲錢
已經出現錯誤
一定有女朋友？女朋友一定搵30k?女朋友一定儲到9k一個月?
基本上去到呢到已經討論唔到落去
但唯一討論到既，就係真係有人會咁諗
可能政府都係咁分析

btw, 計數， 人人都識計
生活係點，夠唔夠食，夠唔夠住
唔係一兩個人講就係
搵30k，比上絕對不足比下有餘
但咩福利都無就真 (居屋都無份)

不過，如果政府或者d人再唔面對現實
不斷自欺欺人心態去處理d事
倒頭來都係班所謂中產出事
點解?
一街之隔咪公屋囉
中產好好受?

你老味

由30k要過非人生活

去到100萬上唔到樓

連cheque呢個英文都未識讀就走出黎話人廢柴

眾所鳩知連登fg月入50K只係一個都市傳說

bump

要閱讀理解幾多分先得到我係自爆自己係時事台做打手呢個結論

呢到係社會失敗者集中地

都計咗ive珠海grad完嗰啲啦屌，夠拉低咗啦

連登出名多有錢人上

話30k好使果班人 肯定連30k都搵唔到 10幾k未餓死就以為30k可以過好日子

無左4,50歲果班精英教育嘅成功人士應該會再低d

呢個表純計學士學位

3萬月薪
當真係月儲9千
扣埋稅1年儲78000
當6年儲到50萬
公一份婆人份，兩公婆夾埋拎一百萬出嚟
睇返今年樓價，我當買450萬樓
借350萬，首期連律師印花稅110萬
仲要搵親戚朋友撲多10雞找數

計返條數先，我當你好叻仔24歲就3萬一個月
儲6年30歲夠100萬(兩公婆)
供25年計月供$16150
供到55歲 先唔好計壓力測試
我當真係借到
兩公婆月儲18000，供16150
月個月1850，果25年唔好病呀

戴定頭盔，計錯屌細力D

十幾廿年後到時做保安都三四萬個月啦~
但供樓條數仲係咁上下

我都係計返條數，係買到樓呀
供得辛苦囉，唔好生仔唔好病
都真係有朋友兩公婆借盡買樓
買完兩公婆戶口得返幾百數過埋半個月先出糧
而家係彈起咗，兩疊樓揸手
不過佢係早差唔多十年借到盡係澳門買樓
果時澳門樓唔使兩百個
而家仲得唔得自己計數

早六七年識真人少少首期買東涌，租比鬼佬，到呢架仲係接近樓都未供過

同一個人早年幾拎住20萬玩呼吸plan，轉頭樓左袋三十幾萬

唔係鼓勵炒賣
淨打工唔take risk係辛苦
但都仲叫會afford到囉

又要做個平凡打工仔

又要生仔結婚

又要買樓

又要病住都無事

又要嫌30k係非人生活

伊甸園？

係佢借盡take this risk前

驚同眼光唔準既人，都會錯失呢個機會

佢得左係佢值得

香港租金唔會平，因為業主承擔左好多risk，收返合理租金補償風險。

供樓要捱貴利息，差餉地租，管理費，維修;
又要幾十年節衣縮食，無得去旅行，fine dining，無生活態度，
又要驚失業，有病斷供;
又要驚樓爆做負資產，俾銀行call loan;
又要俾人笑做樓奴。

租樓就唔會病唔會失業，
可以笑人做樓奴，
一年歐遊幾次，餐餐食好西，
又可以投資做股神。

都係租樓穩陣d.

挨6-8年上左樓咪無事，仇乜野富呢

其實市面上仲有around 400萬嘅樓
你要新樓，要400尺，要靜中帶旺，要交通便利 咁冇計啦

唔好話靜中帶旺,九龍區400萬既二手樓已經無400呎呢回事
簡單黎講單純要交通便利,400萬已經只係買到320呎

320呎真係咁差？
申利：上年買在間340呎
而且一定要九龍區？我幾個同學住新市返港島工咪又係咁？

唔係話差,但睇返其他地區/國家
會真係覺得成件事太樓奴

樓奴就梗架啦
但樓上話月入三萬買唔到樓就Over 左

三萬蚊岩岩好買到既
但如果養埋女朋友就難啲
又或者要養埋車都係好難
三萬蚊印象中都係岩岩好過壓力測試

樓都未買就買車，呢d個人選擇啦

搵30k唔撚駛交稅?做逃稅的士狗定係礦工呀

連登講錢post真係

30k交得幾多

冇補水果d OT會count落工時既咩？

家用加租10000都講得出口 聽日交功課啦，家用比4000呢，6000係香港租到咩屋啊？劏房啊？唔洗娛樂應酬啊？

3萬不如你計比我睇要草幾耐先有首期？唔食唔用就得

我自己就5000家用 2000-3000自己飲食車費娛樂
儲2萬幾一個月 間唔中有OT錢就儲3萬 儲左4年岩岩買左樓